# Etapes
  * **étape 1 - Recruter et faire le premier pas**. La démarche a été présentée aux soirées d’accueil Alternatiba Nantes et a permis de recruter quelques personnes pour démarrer le projet. Des contributeur.trice.s au projet de *L'Autre agenda nantais* ont rejoint l'aventure. Nous continuons de recruter régulièrement à travers nos réseaux et le projet a atteint une taille suffisante pour apporter l’énergie humaine nécessaire à la mise en oeuvre de notre démarche.
  * **étape 2 - Ecouter les alternatives**. Nous avons déjà interviewé une quinzaine d’alternatives du territoire avec une trame commune afin de tester notre intention et des questions vouées à être diffusées plus largement, recueillir des retours, et planter des graines pour faire mûrir les imaginaires de coopération. Nous avons pris soin de réaliser ces interviews avec deux têtes de réseau (écossolies et écopole) qui se sont dit intéressées pour participer à la démarche.
  * **étape 3 - Construire l'enquête quantitative**. Les interviews et de nombreux ateliers de réflexion et de rédaction ont permis d'aboutir à un questionnaire pour réaliser une enquête des besoins des alternatives et questionner ce qu'elles souhaitent faire.
  * **C'est là que nous en sommes actuellement (décembre 2020)**
  * **étape 4 - Lancer, diffuser, **communiquer sur l'enquête
  * **étape 5 - Traiter les résultats** et les diffuser
  * **étape 6 - Décider de la première action concrète** et la mettre en oeuvre
  * **étape 7 - Dérouler la méthodologie du "design thinking"** et construire, avec les alternatives, les projets qui nous permettront d'atteindre l'objectif.

